---

title: Les Designers Ethiques
path: /a-propos
order: 2

---

[Designers Ethiques](https://designersethiques.org) est une structure de recherche-action travaillant sur la responsabilité dans le domaine de la conception.

Nous rassemblons une communauté d’acteurs engagés - designers, développeurs, chercheurs, étudiants...- ayant à coeur d’explorer et participer à l’élaboration de pratiques plus vertueuses et respectueuses de l’utilisateur et de l’environnement.

La structure, présente dans plusieurs villes de France au travers de ses antennes, s’organise autour de quatres actions pour penser et pratiquer avec responsabilité.

- **Explorer** - Par l’organisation de séminaires de recherche-action avec des experts en design, recherche, économie.<br /> 
- **Expérimenter** - Par le développement d’une boite à outil théorique et pratique pour les concepteurs rassemblmant écrits et méthodologies en creative commons.<br />
- **Former** - Par la collaboration avec des écoles de design, écoles de commerce mais aussi structure de formation pour professionnnels.<br />
- **Connecter** - Par l’organisation de l’événement Ethics By Design.